{
  "categories": [
    {
      "key": "1",
      "title": "Jurisprudence : l’innovation (Al-Bid‘a)",
      "questions": [
        {
          "question": "Dans la croyance que signifie suivre la Sunna",
          "options": [
            "Suivre une école juridique précise",
            "Croire et pratiquer ce que le Prophète ﷺ a transmis",
            "Accomplir uniquement les actes obligatoires",
            "Suivre les traditions culturelles musulmanes"
          ],
          "answer": "Croire et pratiquer ce que le Prophète ﷺ a transmis"
        },
        {
          "question": "Dans la jurisprudence la Sunna est",
          "options": [
            "Une obligation religieuse",
            "Un acte interdit",
            "Une adoration récompensée mais non obligatoire",
            "Une innovation acceptée"
          ],
          "answer": "Une adoration récompensée mais non obligatoire"
        },
        {
          "question": "Dans la religion qu’est ce qu’une bid‘ah",
          "options": [
            "Une coutume ancienne",
            "Une invention technique",
            "Un acte une parole ou une croyance pratiqué en espérant une récompense sans preuve",
            "Une erreur involontaire"
          ],
          "answer": "Un acte une parole ou une croyance pratiqué en espérant une récompense sans preuve"
        },
        {
          "question": "Selon le hadith rapporté par Muslim toute innovation est",
          "options": [
            "Acceptable si l’intention est bonne",
            "Une innovation louable",
            "Un égarement",
            "Une Sunna oubliée"
          ],
          "answer": "Un égarement"
        },
        {
          "question": "Quel est l’un des dangers majeurs de l’innovation",
          "options": [
            "Elle facilite la religion",
            "Elle divise la communauté",
            "Elle renforce l’unité",
            "Elle est sans conséquence"
          ],
          "answer": "Elle divise la communauté"
        },
        {
          "question": "Quelle innovation est la plus dangereuse selon les savants de la Sunna",
          "options": [
            "L’innovation sans fondement",
            "L’innovation culturelle",
            "L’innovation d’une Sunna modifiée",
            "L’innovation involontaire"
          ],
          "answer": "L’innovation d’une Sunna modifiée"
        },
        {
          "options": [
            "Deux",
            "Trois",
            "Cinq",
            "Sept"
          ],
          "answer": "Trois",
          "question": "Combien de catégories d’innovations existent selon leur gravité"
        },
        {
          "question": "Quelle condition est nécessaire pour qualifier une personne d’innovateur",
          "options": [
            "Être âgé",
            "Être connu publiquement",
            "Avoir la science que c’est une innovation",
            "Être critiqué par les gens"
          ],
          "answer": "Avoir la science que c’est une innovation"
        },
        {
          "options": [
            "Oui toujours",
            "Oui selon la majorité des savants",
            "Non toute innovation est un égarement",
            "Oui si elle rapproche d’Allah"
          ],
          "question": "Selon le cours existe t il une bonne innovation religieuse",
          "answer": "Non toute innovation est un égarement"
        },
        {
          "question": "Quel est le premier groupe à avoir introduit une innovation dans l’islam",
          "options": [
            "Les Chiites",
            "Les Khawarij",
            "Les Mu‘tazilites",
            "Les Omeyyades"
          ],
          "answer": "Les Khawarij"
        }
      ],
      "pdf": "/uploads/cours_annulatifs_ablutions.pdf"
    }
  ]
}
